大鑊了！特朗普民望首逾50% 新興市場危機恐惡化

外國傳媒報道，全美經濟調查(All-America Economic Survey)發表民調顯示，美國總統特朗普自2016年11月當選以來，民望首次超過50%！反映其經濟政策及整體工作表現獲得民眾支持。

調查顯示，特朗普最新民望爆升6個百分點，達51%；反對他的僅36%，較3月下跌6個百分點。相比今年首季，他的民望僅41%；對他不滿的人高達47%。換句話說，特朗普在處理貿易及移民政策問題上沒有造成民眾十分不滿的情況。

不過，這對於新興市場來說是噩耗，皆因美元與特朗普支持度相關度甚高！回顧往績，若他在過去兩個月民望上升，美元就會經歷大幅上漲，通常是滯後民望約45天。(本文附圖)

曾有分析表示，若以往績推算，假若特朗普民望升至超過47%(目前已一舉升穿)，美元更有機會展開大升浪，即由目前至45天左右之後，會看到美元更強。一旦如此，新興市場危機恐加劇。

中國贏

阿根廷同土耳其會點

美元快D 升

人仔已經跌左好多日